Команда `ControlUser` позволяет изменять параметры пользователя.

== Запрос

[source,bash]
----
$ curl -X POST https://<host>:<port>/ProfileService/ControlUser \
  -d '{
  "action": "<string>",
  "user": <User>
}'
----

== Поля тела запроса

[width="100%",cols="7%,67%,22%,4%",options="header",]
|===
|Поле |Описание |Тип |O/M
|action |Тип действия.pass:q[<br>]`create` -- создать; `modify` -- изменить; `delete` -- удалить. |string |M
|user |Профиль пользователя. |link:../entities/user/[User] |O
|===

*Примечание.* Пользователю можно назначить различные права для управления абонентами, которые либо принадлежат разным группам, либо не принадлежат ни одной группе.

*Примечание.* Права `E`, `U`, `C`, `S` должны устанавливаться без указания идентификатора группы, так как они распространяются на общие, негруппируемые объекты.

*Примечание.* Можно создать пользователя, у которого будут права для управления как абонентами, так и общими сущностями.

*Примечание.* Чтобы изменить пароль, необходимо послать запрос `ControlUser` с указанием параметров link:../entities/user/#login-user[login] и link:../entities/user/#password-user[password] без параметра link:../entities/user/#permissions-user[permissions]. Пароль возможно поменять самому себе, либо другому пользователю, если имеется право `U`.

== Пример тела запроса

*Примечание.* Разрешения пользователей приведены в разделе link:../permission/[Permission].

* В примере создается пользователь alisa с правами:
** `R` и `W` -- для абонентов из группы gr1;
** `A` и `D` -- для абонентов из группы gr2;
** `R`, `W`, `A` и `D` -- для абонентов без группы.
+
[source,json]
----
{
  "action": "create",
  "user": {
    "login": "alisa",
    "password": "pass",
    "permissions": [
      { "permissions": "RW", "groupName": "gr1" },
      { "permissions": "AD", "groupName": "gr2" }
    ]
  }
}
----
* В примере создается пользователь bob с правами `E`, `U`, `C`, `S` без указания идентификатора группы, так как они распространяются на общие, не группируемые объекты.
+
[source,json]
----
{
  "action": "create",
  "user": {
    "login": "bob",
    "password": "elephant",
    "permissions": [
      {
        "permissions": "CES"
      }
    ]
  }
}
----
* В примере создается пользователь alexa с правами:
** `A` и `D` -- для абонентов из группы gr2;
** `R`, `W`, `A` и `D` -- для абонентов без группы;
** `E`, `C` и `S`.
+
Права на общие объекты объединяются с правами для абонентов без группы.
+
[source,json]
----
{
  "action": "create",
  "user": {
    "login": "alexa",
    "password": "elephant",
    "permissions": [
      {
        "permissions": "AD",
        "groupName": "gr2"
      },
      {
        "permissions": "RWADECS"
      }
    ]
  }
}
----
* В примере ниже запрашивается смена пароля.
+
[source,json]
----
{
  "action": "modify",
  "user": {
    "login": "renata",
    "password": "elephant"
  }
}
----

== Ответ

В ответе передается только статус запроса.
